---

## CSS勉強会用

CSS勉強会用に作りました。教材を作るって難しい・・（詰め込みすぎたかな？）

---

## 最低限やってほしいExcercise

レイアウトに関するexcercise2, 3, 4 は絶対に避けては通れません。

CSS初心者がつまづくのは、レイアウトです。

ボタンやフォームなどの各コンポーネントは、ライブラリやコピペOKサイトから拝借すれば、簡単にお洒落な物が作れます。しかし、レイアウトは自力で作るしかありません。

まずはレイアウトをしっかり整えられるようになりましょう。

---


## excercise6 - background-attachment

excercise6のbackground-attachmentセクションでは、少し特殊なことをしました。iPhone/iPadで表示が崩れるのを防ぐためです。

かなり難しくなってしまったので、ここは飛ばしてもらって構いません。

「メディアクエリ内で何をやったのか」詳しくしりたい方は「background-attachment iPhone」等と検索してください。


## excerciseまとめは、中途半端になっています。

初心者の域を超えそうなので、途中でストップしました。（~~ただ面倒臭くなっただけ~~)

Sassを使えば、CSSの記述効率が上がります。

・import 文を書くことで、ファイルを細かく分割できる
・ネストできる

まずはこの2つを活用してください。

他にも、普通のプログラミング言語と同じように、Sassでは関数やfor文が使えるなど、様々なメリットがあります。Pythonが使えるみなさんなら、決して難しくはないと思います。


